﻿Программа MD4.alg описывает вычисление хеш-функции MD4, преобразующей 1 блок (512 бит) сообщения.
Результатом трансляции данной программы является формула MD4_1.cnf.
Исходное сообщение (512 бит) кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 512.
Хеш-значение (128 бит) кодируется булевыми переменными с номерами 8630 .. 8757.

Для создания задачи поиска прообраза нужно подставить в КНФ известное хеш-значение (однолитеральные дизъюнкты).
Искомый прообраз - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 512, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.

Программа MD4_collision.alg описывает задачу поиска одноблоковых коллизий хеш-функции MD4, удовлетворяющих дифференциальному пути X. Wang.
Трансляции в КНФ данной программы дает формулу, в которую уже подставлены все необходимые условия на переменных, т.е. готовую к запуску на ней SAT-решателя.
Первое сообщение - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 512, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.
Второе сообщение (коллизия) получается из первого вычитанием известных констант.
